中醫咁垃圾都獲得世衛承認納入全球醫學綱要 宜家大家明未？

2018-09-28 13:19
中醫將首次被世衞納入全球醫學綱要 未來或能躋身主流療法

英國《自然》期刊報道，世衞組織世界衞生大會將於明年推出第11版醫學綱要，並首次將中醫傳統醫學納入其中。此舉意味着中醫在全球或躋身主流療法，而非僅僅作為手術、放射治療等準備療法之外的補充療法。

全球醫學綱要亦被稱為「國際疾病與相關健康問題統計分類」（ICD），在全球範圍擁有極大的影響力。

據了解，中醫傳統醫學相關資訊將在第11版ICD的第26章內，該章節主要闡釋傳統醫學的分類體系，會於2022年在世衞組織成員國間推行。ICD會對數千種疾病和診斷進行分類，有100多個國家會跟從，不但影響醫生的診斷、保險公司的保險覆蓋範圍、流行病學家的相關研究，亦會影響衞生官員對死亡率等統計數據的解讀。

據了解，將中醫傳統醫學納入ICD的工作始於十多年前。自2004年開始，時任世衞馬尼拉西太平洋辦事處傳統醫學顧問Choi Seung-hoon就帶領亞洲國家的數十名代表，將數千年來的中醫知識整理成一個清晰完整的構架體系。雖然在接下來的數年時間中，中國、日本、韓國等代表都在會議中針鋒相對，均認為本國版本才是正統中醫，但最終都能逐步達成共識，提出包括3106個術語的清單，然後對清單進行英文翻譯。

全球醫學綱要亦被稱為問題統計分類」（ICD），在全球範圍擁有極大的影響力。

報道認為，今次是擴大中醫實踐範圍的重要一步，Choi Seung-hoon等人亦預計，將傳統醫學寫入ICD影響深遠，將加速使目前正蓬勃發展的傳統醫學進一步擴大影響力，最終成為全球醫療保健不可或缺的一部分。加州大學洛杉磯分校東西方醫學中心的Ryan Abbott更指出，世衞今次對中醫的決策可以理解成「是一種主流認可，將在全球範圍內產生重大影響。」

毒撚死佢地

貪污呀嘛

WHO 高層fatfat

中醫幾勁都冇撚用

全國得返啲垃圾地種草藥，食完毒撚死埋

何況中醫本身唔勁